**3893. – Carex depauperata** Good. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, glabre, à souche courte gazonnante ; tige dressée, subtrigone, lisse ; feuilles allongées, larges de 3-4 mm scabres ; épi mâle solitaire, linéaire-allongé, fauve pâle ; 3-4 épis femelles très écartés, ovales, lâches, à 3-6 fleurs, dressés, pédoncules ; bractées engainantes, foliacées, égalant souvent la tige ; //écailles //blanchâtres à carène verte, //ovales-mucronées ; //3 stigmates ; //utricules //à la fin bruns-pâles, //gros //(8 mm), écartés, //ovales-renflés, nervés, rétrécis en bec long lisse bidenté, dépassant beaucoup l'écaille.//
Bois et forêts, dans une grande partie de la France et en Corse. – Europe centrale et méridionale ; Caucase, Kamschatka. = Avril-juin.